[轉貼]脫中者對維吾爾問題的反思

新疆的維漢對立問題當然存在，這就跟北京人排外一樣，是對外來務工者佔據本地就業機會的本能排斥。新疆的就業大多數棉花採摘，吸引來的外來務工者都是只能採棉花的低端勞動力，也不能為本地帶來什麼人才和好的機遇，這種排外和對立是任何地方都存在的，遠有德州人反墨西哥移民，近有海南人排擠東北人。新疆維吾爾人和漢人對立不是因為地域或種族，是很正常的經貿利益衝突。

一般各個地方對當地人的利益解決是給足好處。山西的煤礦都是給山西人開，收入拿來改善山西人的生活，外來人口如果來的話，因為和當地人先天優勢很難比，只有更優秀的人才能留下來，久而久之會提升當地的整體競爭氛圍，讓發展道路更順。上海或北京的排外政策都是這個思路，當地政府拿當地的資源，給當地人用，一方面是一方水土養一方人的本能，另一方面也客觀上有助於篩選出優質外人，而不是濫收。共產黨搞的戶口制度其實也是這個思路。

但共產黨為了在新疆推行漢化，搞的不是這套優待當地人的政策，而是完全基於種族，大量引進內地的低端人口稀釋維吾爾人，為的就是改變當地的人口構成、消滅當地種族。在七五事件之前很久，共產黨就在強制把一些維吾爾人抓到內地務工，不讓他們在新疆本地輕鬆賺錢，好在廣東的血汗工廠同化他們。同時共產黨往新疆引進大量漢人農民工，無論勞務素質，一個勁地發戶口發房屋發補貼，就是要盡可能多來人。與此同時，把持著新疆官場的山東人官員集團還持續把原本屬於當地維吾爾人的利益渠道擠兌到手，進一步惡化中高產維吾爾人和共產黨的對立，最終七五事件發生。

回溯一下，共產黨為了讓在新疆把領土、資源和種族構成盤到位，就把維吾爾人都說成恐怖分子、仇漢、暴徒，這和共產黨為了在香港推惡法，挑動粉蛆抹黑港人沒有任何區別。

不要天天著共產黨的道，覺得對維吾爾人的鎮壓合理。始終堅持一個立場：共產黨說是壞的，那一定是正義的、無辜的、善的。民進黨和香港人已經證實了共產黨的玩法，再想想美國，想想藏人，你就知道誰是惡棍。永遠不要相信共產黨，要永遠保持反共的良心，一次也別著道。

（永遠不要相信共產黨。。。）